### Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Эту конструкцию уместно использовать, когда мы не можем быть уверенны в работоспособности некоего кода при всех вариантах, а потому хотим контролировать ошибки, происходящие при его исполнении.